其實大家有無諗過習武

話說，
有一班傻佬開左個Telegram Channel，
講各種不同情況下點樣自衛，
包括點樣擺脫壞人嘅擒拿、面對拳腳、棍嘅攻擊如何自保等：

入面有齊晒唔同情況嘅應對方法，
由比人捉住手、熊抱、箍頸、
以至比人Cap低左(例如膝脆肚)都有方法應對。

呢啲情況都有唔少真實例子:

各種嘅應對建議唔敢講話一定係最好，
但係都根據admin嘅習武經驗同參考多段外國資深導師嘅教學片而得出黎嘅，
主要係參考以色列軍用格鬥、巴西柔術、泰拳等嘅實用招式。

除左睇教學之外，
記住一定要練熟！
記住一定要練熟！
記住一定要練熟！
唔係嘅話到時實戰唔會用到。

香港人要贏呢場仗，
格鬥技巧嘅提升絕對不可或缺，
正所謂人無事先可以做到世界冠軍。

#習武

幫推

咩技術都好
體格一定要升lv先

練體能先 打人都冇力有咩用

個個都奀嫋鬼命咁點話報仇殺狗

銅鑼灣有人習緊武, 一男一女, one on one, 打得好狼死

推

推啊

要練就好快啲開始
真係要熟每一個反應同技術起碼一年幾乎無間斷嘅訓練

利申用咗5年升到啡帶

點解唔可以靜靜雞做要係連登通晒天?搏俾狗mon咩

有閒錢時間既真係學下泰拳
當練體能減肥都好

全民揸刀好過啦，矮撚瘦撚練武都嘥鳩氣有把瑞士軍刀起碼人地會諗下先郁手，女嘅就全民防狼噴霧

最重要係心態
識打唔敢打有咩用
你狠既唔識打都有機反抗到

思路正確，推

真

其實唔出去示威咪冇習武嘅切要

巴打又幾勵志

爆咗骨姐，又唔係成隻唔見咗會好返嘅

鬼佬保持熱度，係去操拳習武練體能
我哋保持熱度，係去商場唱歌

The flame of the warrior will live on through those willing to stand for what’s right.

有冇人覺得直頭香港嘅民風都需要改變？唔止要習武，長遠嚟計對軍事，科技同政治都要認識多啲

利申:有練泰拳

push

2者可以同時進行嘅

真 枱面上係靜咗好多 但我地暗地裏要去學多啲政治軍事之類嘅嘢 仲有去傳承呢啲知識比下一代

Push

體能+自衛術
再勁啲嘅打狗

全民揸槍就話姐 你未行到過去都啪低咗你啦

你就算柔道黑道
人地揸火器 .33
練條毛咩

廢係天生, 冇得改.純粹係心態問題

外國操體能整武器 香港食黃店
嚟block我

事實係啊
仲好嬲，返工 係港豬每日日常添

所以真係唔好成日話靜左，我相信香港人嘅決心已經唔係政府果班垃圾可以想像

叫醫護罷工 自己繼續返工 dllm香港人

確，但一步步嚟，讀書書太多，啲人又會書生化，
書生做反，三百年不成
唔好睇少體育嘅意義同重要性

冇錯，全民習武其實唔係用係街頭抗爭咁簡單

人哋都係咁操

講就有

神功護體，刀槍不入就得

體能 > 技術 > 工具運用 > 小組行動練默契

你唔做唔好就以為無人做

薛丁格隻貓

人哋用槍
習武有咩用
好似嗰啲清朝打仗咁人哋開槍你仲用刀

幾好咁，想睇多啲軍用格鬥技/壓點控制術/刀術
起碼擋到一兩下之後跑走

又係你呢啲懦夫，快啲去死

on9

應真，覺唔覺得肌肉量，力量重要過技巧，對於香港人嚟講

學咗冇壞 學嚟就算走佬都有用
利申：學緊

習武緊要過咩做gym啦

練武有時係練埋膽

有，大家要識反抗同具侵略性

食/買黃店無問題
如果係帶一大班藍屍去食
買一堆黃店糭 質藍屍親戚食
踢藍屍入會，咁樣無人會話膠。
見邊間店未表態
踢撚埋佢入埋嚟轉黃，做大個餅。

見到藍屍文宣、塗鴉
會撕撚走/噴字遮撚咗佢。
(唔好講民主要容納不同聲音)

民風脫離咗犬儒書生形態先
軍事、政治、科技
遲啲再學再講

打就一定要靠外國
仲有唔係拳頭交，係鬥武器

就算自己學都要集中自衞術
因為大家開始要面對班廢老藍絲
佢地立架餐冇成本冇後果

後生個班發緊育 一定要吸收多d營養食物打好個底，戒M記，重蛋白質，飲奶，差好遠，只後慢慢操起，見d前線太瘦多，堅要食d營養野

>大家要識反抗同具侵略性

全中

推推推

唔應同，無力只有技巧，咪好似俾徐曉冬打爆嘅功夫佬咁囉
相反只有蠻力，無技巧都可以打走人
練肌肉係辛苦但必須，唔好諗住走精面啦

應該瘦弱扮無辜著數啲,
可以WIN 民意

你咪撚戇鳩啦走精面
習武就唔撚辛苦？
你真係當習武係耍下太極就算？
打咩拳都要練體能啦

習武先係教你點用力
就算比你舉鐵舉到二三頭肌成座山咁高
你唔識用度力 唔識又唔敢同人打交
照樣係無鳩用
齋蠻力推走人？你諗住練到幾大力先得呀
個個都bodybuilder身形呀？

唔係話做gym無用
練拳唔練功到老一場空
去強化肌力都係練功一種
但練武喺而家呢個情況更加實際

一膽二力三功夫
贏嗰個隨時就係夠膽打柒你嗰個人
心理質素喺搏鬥入面可以話好撚緊要
任何武術嘅訓練
我相信你認真地練
起碼都練到個膽大啲 臨敵嘅時候冷靜啲

而我唔撚信呢啲野你推多十餅再重嘅死物可以練得返來

一膽二力三功夫
的確係真

［突發］SCMP突改留言政策 疑同23條/國安法有關

仲問有冇諗過習武
唔係集咗好耐啦咩
係咪香城軍嚟㗎

一膽二力三功夫，講咗大半年，仲見到好多瘦仔，被人一推就跌，每日肯做下力量訓練都唔會咁

健身。 健心

Don't be a victim.

扎馬都無人練，力從地起。

ching空手道？寸止定全接觸？

出手記者就收鏡唔該哂

有用post幫推

一勇二力三功夫

40條友圍住兩個便衣狗捉一個靚仔，淨係識認人同影相我畀你史泰龍咁好打都冇用啦

沒錯
意志 體能 技術更有用

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

蚑那賤種何東精神（團結）(會員#165028)你隻奶共狗幾時中肺炎死?

一拳打到班狗入icu